Physics問題請教 計gas particles嘅速度點解一定要用root mean square？

如果話root mean square可以令我地唔洗理個velocity嘅direction 咁點解唔可以用absolute average:

v_abs_mean=(|v1|+|v2|+…+|vn|)/n

一定要用:

v_rms=((v1^2+v2^2+…+vn^2)/n)^0.5

求指教

因為唔用square 再take root ge 話 咁會有正負（eg 向前係正向後係負） 咁可能會balance out 唔可以truly reflect partical velocity
其他野等其他巴打補充

唔知有無get錯你意思 但absolute左都係無正負架喎

無讀physics
但我估類似係咁

明左啲又好似唔太明咁
如果least absolute deviation係俾多啲weight outliers, least sqaure 係俾少啲 咁又可唔可以3 4次方咁做

同埋點解俾多啲weight啲outliers就會有multiple solutions

好似係計average ke個陣會出現

如果係一維去討論，abs係快啲
但如果個問題係多過一維
用abs會有好多開方出現
平方左可以減少運算上嘅煩惱
開返方係為左平衡返個單位

咁姐係其實係computation嘅問題。。。

rms,root完都會出番正負?而absolute唔會出到負?我估係咁掛，頭盔先

可唔可以講清楚少少 點root完出翻出負

再頭盔多次
好似開方4會出正負2咁
absolute就永遠出2?
我估係咁
定係其實係vector既概念黎
vector冇absolute，但vector dot自己就係自己既magnitude既2次
真心唔sure

如果用absolute value
話v^2時就會有cross term

Vector 有absolute 架
見magnitude of a vector個part
而且 x^2 = k 同 x =k^0.5 應該唔同 前者x先有正負 後者無 跟definition rms係後者

sorry 我柒左 個嗰係norm黎 條問題應該改翻用norm呢個字眼 但都係想問兩者嘅分別

應該純粹方便計數
rms 個definition同random variable入面個standard deviation好相似
可以直接套返stat果堆野落去

頭盔: 外行人

呢家DSE唔再考 derive PV = 1/3 Nmc2 條式咩
識 derive 冇理由唔明點解要 rms

唔太明 兩種方法應分別係:
v1=a1*i+b1*j ; v2= a2*i+b2*j i,j orthonormal
norm(abs value)左先take average:
v_mean= ((a1^2+b1^2)^0.5+(a2^2+b2^2)^0.5)/2

rms:
v_rms = ((a1^2+b1^2+a2^2+b2^2)/2)^0.5

咁講好似明明地了

咁點解

條 derive 有個位好似係出 sum of square speed, 你唔除 N 之後變 mean of square 點轉走佢

但我個問題係咪點解要用rms

v_mean 二次之後會有cross term
例如 (a+b)^2會有ab依個 cross term

但係rms 冇
所以用嚟計energy時
係想計每一粒平均energy
所以就用rms

用mean 都可以 不過條式就唔同

你意思係點解唔用 ms speed 要 rms speed?
係唔係關 dimension 事？

唔咁計就唔得

你意思係square root左之後會有cross terms

係二次之後有cross term

咁睇黎rms speed係因為要average所有particles嘅energy所以先用

Sorry 都係唔太明 vector嘅square唔係就係佢地嘅dot product咩 邊個位會出cross term

我明你講咩啦
你係將每一粒個velocity嘅每一個component二次左
再放入一個v_mean嘅vector到
咁你個結果應該同v_rms一樣
不過咁樣應該唔係叫mean
只係操作上rms會易好多
幾鐘意你嘅思路

呀睇錯 同rms唔一樣
你嗰個應該係 mean root square

你睇下有冇get錯你意思
如果係嘅話 你嗰諗法應該同rms結果一樣

同埋其實你寫
v_mean= ((a1^2+b1^2)^0.5+(a2^2+b2^2)^0.5)/2
係一個scalar嚟

1/2 mv^2 = average KE

只有用 v = rms speed 先得
mean speed 出唔到呢個result

能量冇分方向?

個人覺得因為涉及能量
能量無分方向 係absolute數值
但velocity; current, voltage有
如果用mean 正負數值會互相抵銷
但係正負數值意義並非大小 而係代表方向
咁會導致能量計算出錯
所以要square晒 令到數值變正數

如果一開始將所有正負數absolute晒再計mean??

係咪因為常態分佈所以用root mean square

Absolute 之後個數會冇左direction 唔可以就咁加
Square左之後其實你當係做好多次畢氐定理去加晒所有vector

唔係normal distribution嚟

因爲理論上正V同負V扺消，1/2*mv^2 >>> 總能=0 同交流電一樣，咁為咗可以有效地正確表達佢的能量，咪用rms 表達，由於gas一般以ideal gas處理，咁就無咩，但交流電有唔同form，rms一樣唔代表個電壓一樣，所以有必要標明係咩類型

OP係問點解用rms 唔可以take左abs再take mean

死啦 而家我自己都亂亂地
Ching你幅圖寫嘅式應該同rms無分別 最後都係將所有vectors嘅scalars square加晒佢take average再root..
而我應該係想指咁樣

應該會比rms細少少

係呢個係我原本諗嘅問題 我而家諗諗下 take左absolute先會變左每一個particle root左嘅energy再take average 咁應該會扭曲左少少個physical meaning

咁 v_m square 就會有 cross term
v_m係 scalar嚟

之所以要用pressure，volume呢啲來描述氣體，係因為呢啲數值，你唔搞佢係唔會變

但係用absolute value 計出來既mean，個數係會隨住氣體内部分子既collision改變

相反，root mean square 個數係 conserved 既（假如得一種particle），所以可以用來描述氣體既整體特性

唔啱
睇返#24
v mean 一樣可以用嚟描述ideal gass

其實standard deviation 都好似係咁 要root mean
voltage都好似有 唔記得
其實係咪主要開方完之後有正負方便描述離子前後方向？